---
title: Mengeksploitasi Strategi Fundraising Rakom 
date: 2012-11-08
categories:
- laporan
- PIRAC
layout: laporancmb
---


![200px-Nopember_8_2012_PRC_FGDRakom.png](/uploads/200px-Nopember_8_2012_PRC_FGDRakom.png){: .img-responsive .center-block }


**Tujuan** : FGD I Strategi Fundraising Rakom - Mengeksploitasi Strategi Fundraising Rakom 

**Lokasi** : Hotel Sofyan Cikini 

**Alamat** : Cikini, Jakarta Pusat 

**Jam** : 09.00 WIB s.d 13.30 WIB 

**Hadir** :
* Iddy Muzzayat (KPI)
* Azas Tigor N. (Radio Warga)
* Dian Septi (Radio Marsinah)
* Bimo Anungrah (TV Digital)
* Andy Yuwono (VHR Media)
* Yasir Sani (Kemitraan)
* Noor Intan (IBL)
* Biem Benjamin (Bens Radio)
* Fella Tressiana (CFCD)
* Nor Hiqmah (Pirac)
* Hamid Abidin (Pirac)
* Ninik Annisa (Pirac)
* M. Yusuf (Pirac)


**Ringkasan**  
* Radio komunitas harus mengedepankan partisipasi dari komunitas untuk keberlanjutan radio komunitas. Ada beberapa kendala yang dihadapi oleh radio komunitas untuk keberlanjutannya, seperti; keterbatasan pengaturan frekuensi, keterbatasan dalam penggalangan dana seperti tidak diperbolehkannya penanyangan iklan komersil. Selain pengaturan yang tidak berpihak di radio komunitas faktor lain yang menghambat adalah sering bergantinya persolil di radio komunitas. Informasi lengkap hasil FGD bisa dibaca di website [fundraisingmedia.info](http://www.fundraisingmedia.info/blog/2012/11/11/regulasi-penyiaran-belum-berpihak-ke-radio-komunitas/)
